阿聯酋航空削訂單 空中巴士2021年停產A380

歐洲飛機製造商空中巴士（Airbus）周四（14日）宣布，決定在2021年開始停止生產A380客機。

以全球載客量最高客機作賣點的A380，於2005年1月18日在法國舉行出廠儀式。它採用了雙層客艙設計，能按不同航空公司要求作不同布局，最高可同時運載893名乘客。A380與波音747-800客機相比，客艙的實用面積高出40%之多，同時由於飛機體積極大，所以採用4引擎驅動。

A380做唔到貨機係死因之一